# Шпаргалка по синтаксису заполнения файла .gitignore

![](../../.readme_images/gitignore.png)
![](../../.readme_images/gitignore2.png)
![](../../.readme_images/gitignore3.png)

Файл обычно копируется из одного проекта в другой, так как содержит в себе уже все учтенные папки (которые не нужно отслеживать)